[
    {
        "questionStem": "2007年10月24日,我国在西昌卫星发射中心用长征三号甲运载火箭将（）卫星成功送入太空，标志着我国月球探测工程迈出了重要的一步。",
        "option": [
            "“神舟”一号",
            "“神舟”二号",
            "“嫦娥”一号",
            "“嫦娥”二号"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710750699520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "高度重视和不断加强党的自身建设，是中国共产党从小到大、由弱变强，从挫折中奋起，在战胜困难中不断成熟的一大法宝，也是党领导的伟大事业不断取得胜利的根本保证。中国特色社会主义进入新时代，党的建设的根本方针是（）。",
        "option": [
            "全面加强党的执政本领",
            "坚持党要管党、全面从严治党",
            "坚持解放思想、改革创新",
            "全面推进党的政治建设"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711035912193",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "必须以党章为根本遵循，把党的政治建设摆在首位，思想建党和（）同向发力。",
        "option": [
            "从严治党",
            "党内文化建设",
            "制度治党",
            "制度建设"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710943637505",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。",
        "option": [
            "全过程人民民主",
            "全方位人民民主",
            "全要素人民民主",
            "全周期人民民主"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710901694465",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十七大关于党章（修正案）决议，第一次将（）写入党章。",
        "option": [
            "科学发展观",
            "“三个代表”重要思想",
            "全面建设小康社会",
            "中国特色社会主义理论体系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710863945729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年3月毛泽东公开发表（），文中科学分析了农民的各个阶层，充分估计了农民在中国民主革命中的伟大作用，明确指出在农村建立革命政权和农民武装的必要性，着重宣传了放手发动群众、组织群众、依靠群众的革命思想。",
        "option": [
            "《中国社会各阶级的分析》",
            "《中国的红色政权为什么能够存在》",
            "《反对本本主义》",
            "《湖南农民运动考察报告》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711207878656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党人的初心和使命，就是（）。",
        "option": [
            "为中国人民谋幸福，为中华民族谋复兴",
            "建设共产主义",
            "实现国家富强，民族复兴",
            "建设社会主义现代化强国"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711136575489",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义革命和建设时期周期为（）。",
        "option": [
            "1940年—1978年",
            "1945年—1978年",
            "1956年—1978年",
            "1949年—1978年"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710637453312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年4月27日至5月9日，中国共产党第五次全国代表大会在武汉召开，在党的历史上第一次选举产生了（）。",
        "option": [
            "中央纪律委员会",
            "中央立法委员会",
            "中央执法委员会",
            "中央监察委员会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711207878657",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1923年6月，（）确定了与国民党合作，建立革命统一战线的方针政策，拉开了第一次国共合作的序幕，是中国共产党走向成熟的重要开端。会上，毛泽东当选为中央局秘书，第一次进入党的中央领导核心层。",
        "option": [
            "中国共产党第二次全国代表大会",
            "中国共产党第四次全国代表大会",
            "中国共产党第五次全国代表大会",
            "中国共产党第三次全国代表大会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711186907137",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们经过接续奋斗，实现了（）这个中华民族的千年梦想，打赢了人类历史上规模最大的脱贫攻坚战，历史性地解决了绝对贫困问题，为全球减贫事业作出了重大贡献。",
        "option": [
            "脱贫",
            "温饱",
            "富裕",
            "小康"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710956220417",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平著名的南方谈话发表于（）年。",
        "option": [
            "1991",
            "1992",
            "1993",
            "1994"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710775865344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "把（）作为党的指导思想并写入党章，是中共七大的历史性贡献。",
        "option": [
            "列宁主义",
            "新民主主义",
            "中国特色社会主义",
            "毛泽东思想"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711237238785",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，党的()全面推进，马克思主义在意识形态领域的指导地位更加鲜明，中国特色社会主义和中国梦深入人心，社会主义核心价值观和中华优秀传统文化广泛弘扬，群众性精神文明创建活动扎实开展。",
        "option": [
            "制度创新",
            "理论创新",
            "体制创新",
            "机制创新"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710998163457",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "歌曲“我们唱着东方红，当家作主站起来，我们讲着春天的故事，改革开放富起来”中，带领中国人民”站起来”和“富起来”的伟大领袖分别是（）。",
        "option": [
            "毛泽东、周恩来",
            "毛泽东、邓小平",
            "周恩来、邓小平",
            "江泽民、胡锦涛"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710780059648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "辛亥革命最终失败的原因是()。",
        "option": [
            "没有建立革命政权",
            "没有坚强有力的革命政党",
            "没有一个彻底的革命纲领",
            "没有充分发动和依靠人民大众"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736711325319168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“两个结合”具体是指（）（）。",
        "option": [
            "马克思主义基本原理与中国具体实际相结合",
            "马克思主义基本原理与中国传统文化相结合",
            "马克思主义基本原理与中华优秀传统文化相结合",
            "马克思主义基本原理与中国现实相结合"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736710926860289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大主题：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬伟大建党精神，（），（），为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗",
        "option": [
            "自信自强、守正创新",
            "自信自立、守正创新",
            "踔厉奋发、勇毅前行",
            "敢于斗争、勇于胜利"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736710989774849",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1989年12月,中共中央发出《关于坚持和完善中国共产党领导的多党合作和政治协商制度的意见》指出:中国共产党同各民主党派合作的基本方针是()。",
        "option": [
            "长期共存",
            "互相监督",
            "肝胆相照",
            "荣辱与共"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710733922304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十九大的主题是：不忘初心，牢记使命，()。",
        "option": [
            "高举中国特色社会主义伟大旗帜",
            "决胜全面建成小康社会",
            "夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利",
            "为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711128186881",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦的本质是实现()。",
        "option": [
            "国家富强",
            "民族振兴",
            "人民幸福",
            "社会和谐"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711144964096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "从十九大到二十大，是“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期。从二〇二〇年到本世纪中叶可以分两个阶段来安排。这两个阶段是()。",
        "option": [
            "从二〇二〇到二〇三五年",
            "从二〇二〇到二〇三〇年",
            "从二〇三五年到本世纪中叶",
            "从二〇三〇年到本世纪中叶"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736710947831808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“一个中心、两个基本点”的关系是()",
        "option": [
            "经济建设是中心",
            "改革开放是动力",
            "四项基本原则是政治保证",
            "经济建设是目的"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710712950785",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1928年在莫斯科召开了中共第六次全国代表大会，以下属于本次大会缺点的是()。",
        "option": [
            "把民族资产阶级当成中国革命的“最危险的敌人之一”",
            "不顾当时敌强我弱的形势，把党的工作重心放在城市",
            "对中国革命的长期性和复杂性认识不足",
            "认为中国是半殖民地半封建社会"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711212072961",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十九大报告指出，全党要更加自觉地增强()，既不走封闭僵化的老路，也不走改旗易帜的邪路，保持政治定力，坚持实干兴邦，始终坚持和发展中国特色社会主义。",
        "option": [
            "道路自信",
            "理论自信",
            "制度自信",
            "文化自信"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711128186880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十一届三中全会前，取得探索中国社会主义建设的重要成果有()。",
        "option": [
            "《论十大关系》的发表",
            "中共八大召开及其重要决策",
            "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的发表",
            "“大跃进”的发动"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710683590657",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争时期党领导的武装力量有()。",
        "option": [
            "八路军",
            "新四军",
            "山西青年抗敌决死队",
            "东江纵队"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711291764737",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十一届三中全会以来，以邓小平为主要代表的中国共产党人初步回答的首要的基本理论问题是()。",
        "option": [
            "什么是社会主义",
            "建设什么样的党",
            "怎样建设社会主义",
            "怎样建设党"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736710876528641",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的三大历史任务是()。",
        "option": [
            "推进现代化建设",
            "完成祖国统一",
            "维护世界和平与促进共同发展",
            "推动世界共同富裕"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711132381184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“两个大局”具体是指（）（）。",
        "option": [
            "世界百年未有之大变局",
            "中华民族伟大复兴战略全局",
            "世界大格局",
            "大变局"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736710926860288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在当代中国，坚持中国特色社会主义道路，就是真正坚持社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710838779904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在党的历史上第一次明确提出了建立社会主义市场经济体制的目标模式是在中共十四大上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710838779905",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "确立了邓小平建设有中国特色社会主义理论在全党的指导地位是在中共十五大上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710801031168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在新解放区进行的土地改革，是在人民革命战争已经取得全国胜利，统一的人民政权已经建立的条件下进行的。土地改革的目的是实行国家土地所有制。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710666813442",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东提出要把正确处理人民内部矛盾作为国家政治生活的主题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710624870401",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出：社会主义核心价值观是凝聚人心、汇聚民力的强大力量。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710981386240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1935年1月召开的遵义会议是我党的历史上一个生死攸关的转折点。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711216267266",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想的提出，是我们党在自身建设问题上的一个重大理论突破。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710712950784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面建设社会主义现代化国家，必须坚持中国特色社会主义文化发展道路。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711065272321",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在四项基本原则中，核心是要坚持中国共产党的领导地位。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710842974208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在抗美援朝前，毛泽东提出了“一切反动派都是纸老虎”的著名论断。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711337902080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国新民主主义革命胜利的三大法宝:统一战线、武装斗争、群众路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711384039424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共八大指出，在我国社会主义制度已经建立的情况下，国内的主要矛盾已经不是社会主义同资本主义的矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710679396354",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共七届二中全会着重讨论了党的工作重心的战略转移的问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711350484994",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "为民造福是立党为公、执政为民的本质要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711094632449",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "周恩来提出了____中的绝大部分是工人阶级一部分的观点。",
        "option": "",
        "answer": "知识分子",
        "id": "1798736711639891969",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持中国共产党的领导，核心是坚持党的____。",
        "option": "",
        "answer": "先进性",
        "id": "1798736711694417920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义最大的优越性就是____，这是体现社会主义本质的一个东西。",
        "option": "",
        "answer": "共同富裕",
        "id": "1798736711652474881",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义的根本任务是____，党和国家的工作重点是经济建设，这是党对我国社会主义建设经验教训和社会主要矛盾进行科学分析得出的最重要的结论。",
        "option": "",
        "answer": "发展生产力",
        "id": "1798736711673446400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是科学发展观的基本要求。",
        "option": "",
        "answer": "全面协调可持续",
        "id": "1798736711707000832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    }
]